譚耀宗: 強迫 ? 中國人必須唱國歌！ 會有專業執法部門處理

政府公布《國歌法》本地立法建議，列明公開及故意篡改和貶損國歌，即屬犯法，又建議中小學須教育學生唱國歌、了解國歌的歷史和精神，以及遵守國歌奏唱的禮儀。 正在北京出席人大會議的港區人大代表兼主席團成員譚耀宗認為，作為中國人必須懂得唱國歌，在學校從小開始學習，是合適的做法，不算強迫。 譚耀宗說，立法後除非有人想以身試法，否則不應用國歌作二次創作，認為可以選擇其他題材，與創作自由無關。 他認為，國歌法立法後，會對不尊重國歌的行為有阻嚇力，相信執法部門會有專業判斷如何處理。

專業

了解國歌的歷史和精神

大家第日唔好唔聽話 比人捉架啦

用國歌拉布，也應視作不當使用國歌

國歌
God Save The Queen

譚耀宗改《義勇軍進行曲》

作為～中國人必須懂得唱國歌
在學校從小開始學習
是合適的做法
不算強迫

國歌？
問過田漢未

God save our gracious Queen
Long live our noble Queen
God save the Queen
Send her victorious
Happy and glorious
Long to reign over us
God save the Queen

O Lord our God arise
Scatter her enemies
And make them fall
Confound their politics
Frustrate their knavish tricks
On Thee our hopes we fix
God save us all

Thy choicest gifts in store
On her be pleased to pour
Long may she reign
May she defend our laws
And ever give us cause
To sing with heart and voice
God save the Queen

Not in this land alone
But be God's mercies known
From shore to shore
Lord make the nations see
That men should brothers be
And form one family
The wide world over

From every latent foe
From the assassins blow
God save the Queen
O'er her thine arm extend
For Britain's sake defend
Our mother, prince, and friend
God save the Queen

又改《義勇軍進行曲》

立法咪等於強迫囉
正懵撚